倒梁抗DQ 民陣重辦元旦遊行

倒梁抗DQ
民陣重辦元旦遊行

12,647
■民陣召集人區諾軒
適中字型
較大字型
■民陣召集人區諾軒

【本報訊】梁振英政府向民主派選民「宣戰」，入稟申請司法覆核，要求法院裁定劉小麗、梁國雄、羅冠聰及姚松炎宣誓無效，藉此取消4名議員資格，引起多方反彈。民間人權陣線（民陣）預告重辦元旦大遊行，並已邀請4人共商行動。警務處長盧偉聰昨早出席警察學院結業會操後表示，每次涉及社會敏感事件，警方都有充份準備，如果有遊行示威，「我哋一定盡量幫手」。
被問及司法覆核事件、會否引起更多遊行示威，盧偉聰表示警隊已充份準備，現正密切留意事態，做好風險評估及人手調配；他又呼籲參與遊行示威的人士，不要使用激進或暴力手法。

斥梁用公帑侮辱選民
另一邊廂，民陣今年初以沒有政治議題為由、未有舉辦元旦大遊行，但民陣前晚發表聲明，預告明年1月1日將再辦遊行，主題為抗議政府司法覆核議員、要求梁振英下台，呼籲全體市民參加；聲明又批評政府藉宣誓風波摧毀立法機關，梁試圖藉此否定選民意願，是利用公帑侮辱民主派選民。
對此，民陣召集人區諾軒表示，將於今、明一連兩晚討論下一步行動，包括元旦大遊行細節，現階段未有詳情，也難以評估參加人數。他表示，4名面臨司法覆核的議員羅冠聰、姚松炎、劉小麗及梁國雄及其所屬政治組織或政黨，以及立法會「G27」餘下的成員，均會參與一起商討。
至於盧偉聰指明希望示威者勿用激進、暴力手法，區諾軒認為，示威者的態度是否激動並非單向，警隊的行為亦會構成影響，「有時前線警員作挑釁行為，就唔會只係示威者嘅責任」。
■記者周婷

上一則
無在前線反釋法 梁天琦認懦弱
下一則
「禮賓府夜談」係真！不過只限梁粉？

夠鐘搵錢

嗯

不了

攪集體請辭抗議政治篩選及釋法就會去